紐約時報：香港乃世界示威者的想像典範，向全球展示反極權運動的各種可能性

呢篇紐時報導題旨係解釋點解示威片段咁易變成meme
文中用香港同Portland既對比video，帶出Portland如何從香港取經
唔想比錢又想睇全文，請search Bypass Paywalls呢個add-on
紐時唔少報導都高質，對香港示威又一早採取極同情既態度，有錢可以支持下

最後一段帶出一眾老練示威者都認為香港示威係「史詩級」

由港豬脫變成世界級逆權師

靠一班勇武同後生仔
真係付出太多

打飛機 POST

拉

幾個月由港豬變成Master Yoda

波特蘭果班係暴徒 共匪 左翼試圖顛覆聯邦政府的暴動

香港先係反極權示威

欠缺外國實質支援下

已經差唔多做盡

示威呢樣野只係係民主國家有用
面對極權 香港個命運一早交係大國手中

的確

portland....不了

Protest 先係示威，Demonstrate 只係抗議

以世界標準黎講犯法行為係最低消費

前幾日仲有個po講到「勇武對成件事影響力唔大，主要靠外國岀手」

冇勇武嘅話6月9號圍一陣泛民咪宣布今日係最黑暗嘅一日然後完咗，後續嘅事都唔會發生

同場加映

Hong Kong Delays Election, Citing Coronavirus. The Opposition Isn’t Buying It.
標題直接帶出香港政府推遲選舉係有政治動機

畫面好睇但結果失敗

拉低智能燈柱個幕呢？

但我地得到d咩

老老豆豆 李登輝先係當之無愧
加入體制反體制
無血民主轉型
不過真係奇蹟嚟

靠班後生同肯衝肯堅持既人
我希望西方國家至少救呢班人

narrative既野係一點一滴累積起黎，靠住成年既香港示威報導，外國輿論已經掌握到香港同中國之間既鴻溝
試想像下，如果上一年完全無示威，如今即使西方聯合反中，香港又唔會成為新冷戰原爆點呢

係咪係時候要再進化

香港示威唔偷唔搶，唔隨機破壞
香港抗爭者唔係為個人私利，而係為理念同社會。唔係無差別攻擊，而係有目標懲罰

對果D拎暴力畫面抹黑抗爭者嘅人，呢兩個回答可以好好反擊

雨傘運動唔計？

我明啊 我個睇法係
香港示威係將香港自身化作香港牌比國際打出
但打唔打呢張牌 甚至會唔會放棄都唔由我地決定

當然啦 唔係咩都唔做
依家已經由本地實打到上世界盃
只係覺得平民權力同影響力真係細得可憐

呢個真 仲記得外國詰我地好似AI咁識進化
果陣仲以為佢地講笑
睇完歷史上BLM班黑人永遠出黎只係識打劫開槍就終於知
真係有班人出黎示威係永遠唔會變

如果我地係美國示威 應該已經成個美國大變革
可惜我地係獨裁支那 最後就係要鬥邊個拳頭大

同意

就算香港犧牲
至少保住咗台灣2300萬人

我諗孫中山嗰陣如果同我哋一樣境況 應該唔會講得出學醫救不了中國人
佢應該會番去做醫生話救得一個得一個
屌佢老味

觸發一戰地點喺薩拉熱窩
觸發二戰地點喺但澤
觸發三戰係香港的話
香港人都算與有榮焉

push

希望10月攞到諾貝爾和平獎
到時可以瓦解支那d抹黑工程

哀我香港同胞
衰啲講句 台灣關我鬼事咩

要加埋西方壓力

值得鼓勵，不過唔好j太多

至少我地起咗個頭
之後就真係時也命也

最重要係唔夠打識得搵幫手

有無twitter可以推

海綿彈射穿鋼板

可惜nyt 反侵

果D死左既可能未必有證據指出佢係唔係自殺
但佢地TEAM人一定知咩事

沒辦法 前線就係咁
全世界開始反共同保住天然航母 就係我地最大成果
只等待某日滅完共 我地再重生
不過應該唔會係香港呢個地方

認真你抗爭為左台灣人？

咁諗,勇武唔係起咗個頭,我唔信而家咁多西方國家醒
就算係美國,冇呢件事都冇咁易落定決心打冷戰,之前只係貿易戰

係前線 唔係嗰啲普通港豬

推

可能佢係會參與罷工既醫護

國際線有任 請每日推Post

風筒嗰個真係好痴線咁都照跟

真

剩係由支共funding，就知唔係手足

同埋佢哋要求緊乜嘢？？？？？？？？？
美國本身係民主國家，對黑人政策直頭係偏頗

有冇懶人包可以些牙佢哋到底要咩？？？

有保留 我相信台灣人都唔會咁睇 我地或者係其中一個因素 但係佢哋心目中唔係咁重要

連登對BLM睇法實在太一面倒
BLM故然有借機搶略，但亦有好多真示威

題外話，Portland係連陳伯既「守護孩子」都有

勇武派都唔提 犧牲自己成全大局
最值得表揚反而無圖

真 單靠本土力量冇乜可能

之後變袁國勇撚中共狗

香港套被動式勇武係世界級
喺民主國家無得輸

搞到全世界圍堵支那仲想點?
同史上最大極權鬥想一年搞掂?

可惜我地係極權國家

報導內容成篇都係講緊勇武反而完全無提及和平示威

之後支共會抹黑埋諾貝爾和平獎

佢最強係拋物線既眼光同政治手腕
由掌權到主動放權 由抵抗中共到擺平政敵 務實外交(對國民黨嚟講應該有好大爭議)

犧牲咗好多人，但仲未完，大家記得要保命

失你老母敗
而家先過咗第一年

最後示範，以後都冇可能

調返轉諗，你仲有地方比你生存擇日再戰

幾萬人單挑世上最強極權國家, 仲要槍都無多支

可摸耳解釋下打飛機有咩壞處? 認真問

但都俾林鄭迫害到呢個地步

對比美國
香港隻勇武都係「和平」㗎

序章來, 正傳係2019示威, 唔知有無第三部

你比人強姦緊
唔反抗 甚至叫都唔叫下
人地點知係強姦緊定係玩緊咩play

eva劇情
第三次先係嚟真

咁咪好囉

我意思係話佢會灰左
想揭起反大清既浪潮
外國列強:我哋希望你同大清保持克制 大家進行和平理性有效的溝通

想籌集軍火支援大清內既革命黨
外國列強:我地精神上與你同在 但我哋絕對唔會提供武器 我哋唔係一個會侵略嘅國家

想喺外國籌集資金
外國列強:你同你既同伴向我地展示咗你哋華人嘅自由精神同無限可能性 雖然唔會捐錢俾你 但係我哋考慮立個決議案撥款支持推廣民主自由

孫中山:屌你老母咩 我番去做醫生算啦

田少呢d建制都認冇勇武冇咁既效果
不過真係冇人想

咁又唔係嘅
佢都搞咗十一次啦
香港人先得兩次

起碼當時主權喺台灣手上

但香港嘅主權唔係，所以香港有李登輝先生都無用

Portland果班係無目的

香港呢班係不世出既革命者 唔好拉埋一齊講

海錦彈射穿鋼版

人地台灣都戒嚴左好多年
都係用血打番黎既民主

出兵打支共未？香港人火深火熱中呀

佢搞得成果十一次
咪就係因為大清內外華人同外國列強都一直支持佢先搞得到
唔係邊得黎咁多資源

@簫別離

係

never say never

諾貝爾和平獎拎完都無咩好結果
死亡之手黎
寧願靜雞雞贏

典範
好自豪

我見到美國BLM比美狗追捕同餵TG好開心喎

話哂都人類文明最高榮譽
多個光環當外宣好過企定俾人瘋狂抹黑

香港人今年先正式打國際線
急唔嚟，加上香港民智心態未去到革命狀態
口號就識嗌，做呢？

明明輸到仆街
潤我地?

仲有好多好多係背後支持既人
仲有國際線

睇到眼濕濕

五毛黎

光環都有分燒得同綁手綁腳
諾貝爾和平獎似綁手綁腳多d，拎完分分鐘俾人拎返叔一燒話我地唔和平

成功先話
未成功點叫典範

我睇唔到邊度失敗

香港民族意識
全世界都知Hong Kong is not China

比人打到仆街就滅族都典範

睇唔到

要面對現實

老實 睇佢地點睇我地同中國

對獨裁國家既惡行視而不見
對民主國家既犯規諸多刁難
唔係話民主國家岩哂 但班人真係冇乜資格係度扮曬嘢之後騎劫左我哋

呢班撚樣 睇佢地發言都知佢地係共匪黎
一邊話我地收CIA錢俾CIA煽動
一邊係咁PO我地還擊D片同圖話我地係暴徒
另一邊就係度扮哂可憐 話自己係咁俾警察打
面對住周圍打劫 射殺路人既片就聽唔到睇唔到

人哋奶共俾共匪騎劫都唔知仲要打飛機

第一次衰左英國趕佢出香港wor

受黃金大仙䃾佑嘅靈童

係英美你做呢D野可以成為甘地 馬丁路德金2世, 但係中共政權下你只會變成黃全章

劉曉波：Am I a joke to you?

全靠我地連登冷氣軍師發揮作用

打完飛機抹返塊地啦

佢地跟本想搶野

we must keep on

搞完之後滅左自己個城都叫典範？

國際層面差好遠

唉 不過我地敵人又唔係當年內憂外患外強中乾既大清
係到而家為止都不停吸緊西方血自肥既中共
佢冇可能會俾時間我地慢慢壯大去搞國際線
而家香港呢個反共基地 佢正常方法搞唔掂 都要一掌拍死
外國到而家都唔幫拖到佢地肯郁時 我怕所有反共火種都已經熄哂

你睇唔到成功咩？
引起全球關注

美國2會支持
你以為係咩支持？

都係一個列強者 而且只係趕走佢
慘得過我地完全冇人幫 個個好似睇戲咁 只係得把口
做野啦屌

Portland好多媽媽晚晚係前線食tg

香港需要嘅已經唔係示威
示威係你個政權依然仲有人性嘅情況先有用，試吓當年晚清年代出黎示威？

但我哋尚未成功

連好鄰舍都去咗波特蘭？

手術成功，但病人死左
而家香港班加速撚攬炒撚既現況

香港人呢一年嘅進化速度超快

攬炒

普通木板黎嫁應該有幾cm厚，唔好問我點知的

千祈唔好咁講！虛名來啫，大家切磋下

你真係清末啲義和團嚟

仲要有啲係無名無性，有好多人失蹤

唔好咁心急啦

呢個簡直天人！

屌你老味成班人無撚讀過歷史
個個都想一晚推翻支那宣佈獨立
講罷工又係想今日講完聽日就罷
即食文化造就香港，亦搞到大家無一個長期受壓嘅心態去準備

贏左先講

咁係咩

咁凹法點木板丫師兄
依張相721上環影架

我已經諗好對家文宣
Key落叔一燒做對比

木板唔會有呢啲裂痕

portland龍蛇混集到
點都好示威手段無分對錯嘅 都係睇示威者點用姐

Lm

真係木板黎，黑色果面係膠面黎嫁，係德輔道中南豐中心出面影既

同當年個times封面一樣
唔需要強求，塞翁失馬焉知非福

香港人未輸，2019嘅示威加持2020嘅國際戰線，雖沒有街頭的硝煙，但絕對能感受到反抗的堅強。

念念不忘，必有迴響
綿綿不絕，相印於心

熱狗: 示威無用，送頭

果邊係膠面，夾層木板係底

宜家先過左一年....
人地共匪99年政權

咁所有行動都係成功既
始終香港人未死晒

意義重大
重光後要係觀塘立個像

回覆你既留言都高質

Then?
係米幫我地先？
淨係睇我地比中共打壓

真 我就真係幫唔落BLM
唔撚反省自己 一味話人systemic 歧視佢地黑人
其實只係想攤大手板攞著數

美其名曰平等，實則佢地嘅態度係想要平均主義，即係共產

世紀工程唔會今日做聽日有，俾d耐性，一班手足起咗個頭，全世界埋位，敵人漸變瘋狂，滅亡不遠了
充滿信心

永遠向前線及文宣salute

可唔可以唔好咁

失敗嘅定義係咩
政治係一加一等如二？
咪咁幼稚啦

香港人根本係和理非嘅極致
咁多人嘅遊行都可以咁和平
勇武之餘又唔會傷及無辜
我係香港人啊

你想表達d乜?
你覺得成功?
我又唔見得成功，只係冇失敗。過去同未來都抱非常悲觀既睇法
已經有入集中營既覺悟

唔洗理佢啦，你覺得係笑鳩自己人失敗既人係咩人？佢會落手落腳幫手先算啦。一隊人一齊輸左會唔會笑鳩隊友呀。呢D勝利球迷黎咋

最簡單既嘢偏偏冇人做

71立會雪櫃 721前黨鐵共享車飛散紙

Thx,我知我覆緊咩人
冇太放上心

歷史上得兩個人做到
呢個就唔好抱太大期望

班友永遠唔會變
因為佢地根本唔係為理念 係為錢
而佢地又蠢 下下去到最後一定係燒殺搶掠
所以外國見我地AI咁覺得好神奇 見200萬人出黎行竟然係和平既又係覺得好神奇

縮你入老母閪啦，不嬲都要歌頌勇武，佢地先係付出最多

我建議香港人讀多d歷史
以進程黎講而家係光速前進緊
蘇聯衰落到解體都起碼要十年啦

香港最多係車，然後就

你又對呀

武漢肺炎贏左

佢哋個d勁好多
攞黎吹花園d落葉

先見之明！你睇今年周街都cctv柱

真 算好快 國際層面1年內對港共 中共有咁大既變化已經好快

。

得到政治升華，唔再做港豬，破立新希望，捨棄泛民幻想
得到香港獨立基礎 － 民族性

打飛機 POST
但推

香港勁揪
香港特區嘅教育真係成功培養出一堆有為年輕人
自覺不配擁有佢哋

你見美國每年風災水災一定會見到搶電視搶電器啲新聞根本就其身不正，blm嘅訴求就自然軟弱無力啦，只係識鳩叫口號 honk if you support blm

勇武根本係成場運動既主導，和理非好心唔好寸寸貢，合作可以，但貶低勇武真係好cheap

所以香港人唔好妄自菲薄

讚港撚出動
呢年幾對香港人另眼相看
感謝所有有份付出既人

香港抵抗緊係比希特拉更極權更變態嘅暴政。

最慘又撞中政治正確 黑都變成白

又有咩用 喺極權面前

其實我地要諗仲有咩我地做到

而階段威力最大一定係經濟戰，最重創到支那
簡單黎講就係係支那手上賺錢同只用係外國/自己圈子手上

經濟以外就得番武力，呢樣淨係得流亡手足做到，屯積玩具

同維吾爾族人，東突人比我地真係好快

pepe頭套同捉鬼撚可以出返去，冇你地既事

淨係行+唱歌行完返屋企個啲都係

有部分係大肚

個邊Freelance攝記有講，班媽媽都知口罩頂唔到乜，但實在防具短缺，照拋個身出來頂前線

而咁多年來都無人做過大型研究，睇tg對人體影響，勿論孕婦

你話左膠大愛甚至共產黨滲透都好，班媽媽真係搵命搏

香港人 加油

香港人 反抗

無血都講得出
難怪賤登仔咁投入玩35+玩初選

呢樣經歷過

大學讀中間左校

q

感謝每一位抗爭者

所有話捉鬼正仆街

pish

好多外媒都用brave 嚟形容香港示威者

簡直顛覆香港人身份想像 不嬲都係自認市劊懦弱貪錢嘅人種

一年就想搞死中共？冇撚事？

宜家係青出於藍勝於藍

Push

沉迷選舉 倒錢落海

清朝應該就誅九族
近代大陸黎講應該變咗坦克人

再加誅三族

真係好似癡撚咗線咁

幾時

728上環

市儈果啲係上一輩藍絲離地中立撚

血+汗，前途，無數生命

仲有一晚，全港十八區手牽手人鍊呢？連獅子山頂都有

根本香港人係絕頂醒目
係比支共迫撚到上街頭
響最後既絕境搵到新方法
只有不斷轉新既方法
支共同腐爛既爪牙會係慢十拍去應付
當然, 香港都有好多手足犧牲左....
我地要贏, 先可以停止更多香港人犧牲
一齊做自由既香港人

港共唔係香港人最終要面對既BOSS
而係更大既帝國
所以要承受既野唔同
但李登輝真係台灣國父
史上無咩人做到

最後一條路

根本唔係典範，美國槍權先係

國安法
但國安法是好是壞 大家定論

香港人再叻再好，卻偏偏畀中共玩謝玩殘

支持尊重手足，兄弟爬山，各自努力

其實香港人好勁

屌你 唔係話基督徒冇付出
但係唱歌有用嘅話14年咁多吟遊詩人一早得咗啦
香蕉奶

其實香港社運，亦都好受2005韓農反wto示威影響
鐵馬陣/應對胡椒噴霧手段/苦行，自反高鐵後都有直接應用

我都服左班00後

諾貝爾和平獎
幾多張空凳香港人都唔夠坐

港人就係對抗緊14億人支那中共
但到呢家依然 屹立不倒
簡直顛覆香港人身份想 ，世外人只會覺得港人可能貪生怕死，妄顧利益，聰明手段只用係搵錢。
但原來香港人可以咁強，咁有勇氣去面對強權既欺壓！
人人都係英雄
唔好意思，打左個J

所以香港人好撚勁
你睇下！我地既力量
前線勇敢抗爭
和理非既創意文宣
比世界知道我地面對中共都並不害怕
打造出香港人有創意力，勇敢既抗爭之路
有軟力既文宣宣傳，亦都有硬實力既街頭抗爭
試問有邊個國家可以做到我地咁？
令世界界去關注一個小城市
到呢家仲要合力一齊抵抗，連成國際線去對付支那
比啲掌聲我地香港人啦！

打成咁最後都係輸梗係史詩，可歌可泣

不割蓆不分化本意夠係叫和理非唔好郁啲就出嚟譴責前線啦

成件事語境係背景係叫啲脫節、有政治潔癖嘅和理非去包容同接受行得比較前嘅手足

認真啲難聽都講句，勇武無論幾時、咩情況下作為都大過和理非（大過唔等於和理非無用）
和理非做到嘅嘢，邊個勇武做唔到啫
調返轉就唔得

我做唔到勇武，係因為我淆底，而呢樣嘢我係有自知之明
所以每一個勇武我都好尊敬

唔再係廢青

初心者vs大Boss

諗起中大 理大慘案，真係....

講得好好

已經抹黑咗#sow，諾貝爾和平獎=外國勢力入侵，中共邏輯係咁

疆屍account

除咗靠一班勇武同後生仔之外，仲有記者，好難怪黑警每次都想打記者

自由世界見到同理念的手足受惡魔攻擊
理應同一陣線，打退妖邪，因為唇亡齒寒
千萬不可如二戰初對納粹德國，日本時冷眼旁觀
得把口，直到不可收拾，戰火燒到埋身先至出手

但係 教慾營 is coming to town 喎! 咪撚玩啦

我覺得而家個形勢仲撚慘

其實搞到咁係全部香港黃營功勞啦
包括學者
捐錢
唔再沉默嘅師奶
文宣組
好多人

Gabriella Coleman, a professor at McGill University who studies digital activism, noted that even nonpolitical publications were moved to cover the Hong Kong protests. “Because Hong Kong is seen as a Western-style democracy that’s being eaten up by its authoritarian parent, there’s no controversy in reporting on it,” she said.

國際線嘅重要，我地要eye-catching
比全世界人睇到

爭取左d咩？

Aoc幫班暴徒搵埋藉口
你話呢

佢地有孔子獎

台灣打左咁多年，你都可以話係無血
兒登仔

呢次真係有今生無來世

香港年輕人一向不是港豬，港豬係形容90前果班上左岸食花生果班

的鬼佬仲未學識七月十四燒街衣抗爭

香港人無本事點得呢咁嘅成就
習近平條撚樣太睇底香港人啦
香港人三代都係向革命中生存
革命。政治。從無離開過香港

美軍實有

燒街衣喺基督教/天主教會係乜嘢儀式？

多謝前線

香港人成為了世界級反極權權威

咪睇到自己咁重啦 人地爭取民主仲長過我地呀

多謝

真係哭𠹌左

沒勇武 什麼都不是

將個目標拉到咁大
然後話時間太短未定得結果
永遠都唔算失敗唔駛檢討
又階段性勝利

五大訴求得一樣完成
坐監死傷無數
點叫得成功

香港人 要準備企係街頭 唯一方法係企係街頭對抗極權 我準備好啦 你地準備好未

乜撚野書

佢意思唔係你得到乜野，係你做咗啲乜野